社工有野講...有時對你地班手足真係有啲灰心......

唔知點解你地會覺得社工會係維穩工作，因此唔係真心幫你地我想講社工唔係維穩工具。我地最核心既價值係為社會不公發聲、為社會弱勢社群一同爭取權益。我唔知其他同行係點，至少我見到有好多社工同行都係出心去幫你地。

我知你地有時會唔認同我地既做法 但請你地都尊重下我地 而唔係屌9我地。至少我 ，係為左香港 、為左你地，先會一直仆心仆命支持你地，驚你地有事。

社工往績太差
再加上連登唔buy左膠
辛苦晒 共勉之

好心=一定冇做壞事?
抵soc work做soc sci鄙視鏈最低個個

無話一定無做壞事 既然你唔認同社工幫到你地既 點解唔傾下你地想社工點介入？你同一味屌9前線既人有咩分別？

連登不嬲mean開 唔好介意
希望你地都可以聽到下前線意見 唔好阻到佢地衝 適當時候幫佢地拖延時間撤
為香港好嘅就得 我地可以一齊進步

就係咪出尼做左膠阻撚住晒
做返你地份內事心理輔導下已經好夠
不過睇尼你都唔多冷靜同empathy處理
利伸前線+international relations撚

多謝你地所有社工朋友先

但希望可以由我地出發點去諗，前線食煙食到嘔，為咩？
不停叫走，花式叫撒，好似令前線無用功左，可以試下其他方法去幫手？

我本人
完全多謝社工朋友
社工朋友一樣有食煙，多謝你地。

社工如果冇心升級就唔好係直線阻住手足
去中間做人鏈or傳信息仲好
寧願你係後面疏散d老弱婦孺

我係前線，唔buy社工。唔明你地出泥既目的係乜

你地可以點介入？
認真，你地唯一可以做既就係用你地社工既名義去救被捕人士

唔好分化

社工朋友唔好灰心，前線壓力比較大同氣氛比較緊張，
語氣可能會重左少少
因為形勢惡劣、亦因為過往既教訓；難免令人有d草木皆兵
希望你唔好介意，其實大家既目標同信念係一樣

相信上得前線既人都有一份固執，都好有自已想法
你可以分享一下你意見，但最後我地都應該尊重佢地既決定

無論你係咩角色，都可以繼續各自努力

你地要勸都勸班失控警啦

出得黎
大家都係同路人
至於社工可以點幫可以一齊傾
不要互屌
多謝曬所有出黎既社工朋友

好簡而精

社工一日唔擺脫和理非嘅枷鎖，遲早會成為運動嘅負擔
727荃灣西有個大陸佬影大頭又非禮比手足圍住
你班社工仲擋係手足面前話要信警察之後送咗入港鐵office
信你碌撚?

社工朋友或者可以擴闊社工職能既想像
專注係勸前線以外既工作

社工的確係維穩工作
工作上，社工係解決潛藏係社會中，有機會產生社會問題既事

好心做壞事
做完仲唔知嗰下戇居

社工咪撚喺前線阻住其他人做野，就會有人尊重

收皮啦，你班社工一係手牽手肉盾係黑警面對等比佢地扑

而唔係拎撚住個大聲公係度係又叫人退，唔係又叫人退

真，成班真心膠阻撚住場勇武運動

你地係速龍黎果時去捱兩棍，之後show 證件代替手足被拉算啦

成班散水狗

多謝你地企出來先

但我相信前線的手足想用的戰術同你地唔同
佢哋期望你地的角色亦唔係叫走
知你地擔心，但叫人走真係好易
咁樣係會挫軍心同制造不安

你地可以將資料話俾前線聽
但前線聽完決定咗點做就唔好再爭論啦
前線雖要的係後方的支援，唔係散水

好簡單 你地救人不受傷為目標 好多謝你地
但有時阻擋前線行動 令人有拉自己人後腿既感覺

想幫人請跟first aid既作風
出事先幫人冇人會屌

如果用大聲公趕人走 一定屌
如果唔俾人升級做人牆 一定屌
示威者好明顯有自由意志 獨立思想
好似之前為左拉人走扮前線共識 同抗爭係有根本上既矛盾
我地唔係問題學生唔係邊青 唔需要牧羊人
有意見就好似開會咁講已經足夠

我真係未見過烏克蘭係有所謂社工物體係度不停叫人退

人地東正教神父都係比祝福大家，唔撚係叫主唔想你受傷呀返屋企啦

你班社工知唔知黑警次次一見示威者人少就瘋狂開槍,企圖殺人

叫人走係加大風險

左少陣膠咪支持你囉

好多時手足唔洗係幫 放手比大家做啦
要係適當時候做適當野先可以發揮到架同工

利申 同為社工撚

點解要以社工身分介入示威者先⋯⋯
btw可唔可以去對面叫警察冷靜啲

不分化

我明白有啲同工阻你地 有時變埋大台咁款 係有啲on9 我完全理解 我只係有感而發，想話比你地聽 就算點都好 大家都係同路人 即使你地點唔同意都好 都唔洗一黎就問候人

其實有 但而家連立法會議員班警察都唔會理

分享下
社工本質係維持社會公義
一樣會去砌政策一樣會去示威請願
至少我會
不過政府好想社工維穩
後尾抵唔抵抗到
真係睇個人同機構
所以就算維左穩 都係被迫

當年荃灣合一班社工，放石油氣罐訓馬路呀

依家？算吧啦社工
幫手解決社會問題
同時R政府FUNDING生存，可以點樣唔係維穩？

我都係SW GRAD，不過你地既角色真係晒鳩氣

咁我下次買波揾你夾
贏咗我拎曬輸咗你包底
反正都係同路人

其實社工都可以做後援，好似物資，情緒支援等。
大家都係同路人，有著共同敵人，不應該分化

呢句亦係前線義士想同你地講既說話

去返自己應該去嘅位置, 做適合做嘅事
而唔係阻住自己人

有時變埋大台咁款 係有啲on9

咁都係又d on9 咋？

不篤灰、不抹黑、不割蓆
唔好灰心
只要大家係為場革命好
只要大家目標一致
就大家都係同路人
你撐我 我撐你一齊行落去

你地攰啦，休息吓，知你唔想前線下下問候，但前線情況緊張，有時語氣重要硬食都無可厚非，唔好咁心灰，大家同一陣線

社工呢個職業喺前線同無有咩分別

我自己都覺得有啲同工係唔應該 過度干預前線手足決定 明白大家覺得同工阻住你地 認為唔應該騎刧左你地既行動

專門揭發小朋友性交公諸於世

好撚大分別
前線一鼓作氣想衝
佢地就開恆個大聲公叫人散

不分化，多謝社工，你地和理非好有用，只係要學識能屈能伸

我見到社工姐姐每次係最前頂住班警察 拖延時間比你地走 你覺得有無分別？

你好樓主，我都係社工。

社工本應要懂得尊重每個人決定，你可以為佢分析、提供資訊、幫忙在中間(警民)調和等等，但要謹記，每個人有自由意志，我地值得尊重佢地的決定，尤其是在現在咁重要的關頭。

我地在前線的時候，記得自己可以幫忙的角色，記得成個社運的基本底線
不分化不割席

我見到唔少同工都有上場，大家要努力加油

雞蛋與高牆，永在站在雞蛋身邊

其他野點樣我唔講

社工朋友們 做你既份內事 扶老攜幼 救人走
至於點救
之前已經有個個案係成功地係狗手上呃走左個即將被捕既夢遊人士

你用得社工身分企出黎就唔應該干預無公職既人既任何行動決定同埋作出指揮

你可能唔覺 但係難聽啲講 係社工先拎住大聲公咁多意見

你唔會見到FA同 Press對現場宣揚啲咩同指指點點
佢地只會依場上既風向同佢地小組內既人決定佢地既行事

前線有用嘅職業得記者、救護、律師、議員
社工去前線真係不知所謂
企喺度阻撚住曬唔撚幫手又係咁叫人走
得個大聲公又無gear催淚彈射到黎仲要前線拖埋佢哋走

真心果句連神職都有用過社工

多謝你，希望社工朋友係呢場運動中可以搵到一個合適嘅位置

其實點解要強調自己社工
用香港人身份參與咪好
用得社工牌頭
即係應該有D野社工先做到
咁顯然唔係前線
前線係戰場
社工唔應該出現係前線阻住戰士

社工俾人印象係篤灰 , 講廢話

我自己都識社工朋友有出
但唔係掛住社工個身分出
對社工試圖係前線自以爲調停好反感
明明個個成年人但當人小朋友咁「幫人教人」
又好似assume咗前線勇武係衝動唔理性咁
有無諗過佢哋用武力係冷靜理性思考下嘅選擇？

講真，係人都知社工呢一行廢架啦

呢一行根本就無存在必要，要輔導搵輔導員
要玩活動坊間大把，搞校內活動有老師
申請綜援離婚家暴果類都叫有些少價值
至於其他範疇根本是但搵個人都做得黎
所以，咪撚拎光環喇好無！比班義士決定點做啦！
情願你地起後面，幫下撒退義士離開。

利申：曾經讀過一年，之後就quit左呢科

起我底 睇我個Post

絕對同意 所以我都理解點解前線或者其他手足會認為社工阻住佢地 但因為最近有啲同事都表示拎個心出黎幫手但一表明自己係社工已經比人屌走 覺得好心淡 而我都有啲感同心受而已

同意
所以我話社工本質係維穩工作，但冇表達維穩係岩定錯
政府如果產生問題，社工都有責任(協助)解決政府既問題
用咩方法就因人而異

呢個位一撚定唔係前線

總之
社唔社工都好
阻人打同叫人撒
都係唔做得
你唔會醒過另外一人，可以幫人做決定甚至控制別人行動

大部份既社工既理念同作用都唔適合放係前線
希望大家都搵到適合自已既崗位
係運動中發揮最大作用

其實唔即係屌鳩你已經好比面，你仲好恴思叫人黎尊重下你既做法，
你講完，大家唔聽既你就死撚埋一邊，好似要一定聽你講先係正確既道路
我真係屌你老母

你都認清咗你哋嘅岡位，咁不如要頂個陣先出黎。唔該

安慰啲想做傻事嘅朋友啦
文職上戰場做乜鬼

你係咪唔知咩叫「前線」
莫講話速龍衝過黎唔會睇你係咪社工
好多社工gear都無一粒TG就收皮
屌你我真係第一次聽社工幫前線爭取時間呢個理論
裝都無件點拖?

上咁多次前線都係勇武手足拖延緊時間俾後排走
社工乜撚野都做唔到一味勸人走就唔好出黎拎光環啦

本人都係社工
但唔需要帶住社工光環去前線喎
一樣係香港人
如果現場有人需要輔導可以幫手
但唔需要主動暴露自己係社工啦

不分化 不割蓆

咁用大聲公係咁叫人散水個堆係乜水呢？

講得好啱
有班人真係抱住上戰場嘅心情咁上前線
班社工就係咁叫人快啲快啲撤去邊到撤去個到
有冇諗過好多人都知道自己底線去到邊唔洗你地提
仲要好多社土都係抱住種你要點樣點樣嘅教仔語氣好撚煩 逼人一定要跟你地個套先得

去勸班失控警or去組織擺工好過啦

所以有啲同工主要係協助一啲被捕或者想撤(記住唔係社工勸撤)的人，又或者無車走等等，而未必需要同前線講咁多。

坦白講，做前線的時候，未必需要非前線人員的勸告

都唔係一黎㗎啦
三番四次㗎啦

同埋唔好覺得其他人係鬧你地全行
其實只係鬧緊某幾個阻掟嘅社工

可以嘅話勸下同行唔好企前線啦
明你地唔想有手足犧牲
但佢地條命 佢地自己話事啦

冷靜冷靜
宜家就係想唔冷靜去做野阿

你唔嗌散水咪唔會被人屌囉

神職好有用

聽完大家講都理解大家點解認為我地阻住大家 多謝你地表達你地既諗法

可唔可以唔好再上前線
仲有唔好未問過就同對面傾?
果d乜野我地退緊乜乜乜
你前面咁講後面信晒退,搞散晒

都唔知做乜 你地個作用係頂住警察防線 同警察推進頂一頂救就夠
成日阻住曬

醒少少唔洗比人屌啊樓豬
縮返入阿媽個西到啦
咪見我屌你又搬不分化不割蓆出尼
隔住個mon比人屌都嬲豬又唔load下因由
我勸你咪q做社工
大撚把client harsh過我

留返喺後排啦
事後安慰先係社工最大功能

佢地職業病係咁撚樣
以為自己大撚晒 講咩都啱

結論：社工喺前線真係成事不足 敗事有餘

此Post已完

如果幫社會弱勢爭取權益係幫新移民嘅話，其實間接害唔少香港人
排公屋新移民優先都得多得唔少社工幫忙
如果每個社工都知道應該為[香港人]做啲咩，我認大家都會認同社工是個好工作 而不是維穩👍🏻👍🏻

上前線倒米之餘仲要搶光環

社工一向喺高登連登都冇人buy
又唔好太傷心

問題係社工成日覺得自己係社工好威
你唔會見sales 又掛個牌，係前面sale 唔同plan 俾警察或示威者
亦唔會見裝修會掛張証，之後壟斷鐵馬組
因為佢地都當自己係普通人，人人平等
咁點解社工又要強調自己係社工，同用社工身份介入呢?

祝你搵到自己定位
好似first aid 咁，有定位個派頭先有意思，如果唔係就請用普通人身份參與
而呢個定位一定唔係前線

社工都比人拉，又比狗屌

唔明走咁前做乜

或者幫下被補人士好過

多撚謝晒，但左膠麻煩死撚開

不如你地參考吓鄺神點解會上神台...
唔好再講散啦⋯⋯
次次行完散
記唔記得612行完
林鄭話大家行得好和平，繼續推送中....
你叫警察散，無任歡迎
但再叫自己人散真係比人屌就唔好問點解

老老柒柒 唔用粗口屌鳩你算比足面你

用「社工」依個身份對撚住d手足指指點點, 你連基本既社工核心價值「同行」都做唔撚到

可能我表達得唔好 我唔係想拎光環 都唔係覺得社工有咩特別

簡而精

點會無呀，琴日仲要叫到比狗拖入狗盾堆打

求大家幫手推 小弟得一對手

雙普選比獨立調查更重要

社工有分 真係幫到人 同 自以為幫到人
你屬於後者

講完

負乜撚野評啊大家同一條船嫁！

真係唔係拎光環喎

我見到社工姐姐每次係最前頂住班警察 拖延時間比你地走

社工去後排穩軍心啦
有人堅情緒崩潰就送佢走
前線唔需要人安撫架
贏就係最好既安撫

邊個要你地幫手爭取時間
好多人都想打返上去
你講得「拖延時間比你地走」，即係想人地走，呢度已經有個大矛盾
冇人要走呀
唔使你地拖延呀

我從來都無對住手足指指點點過 請你唔好以偏概全 我唔覺得勇武抗爭有問題 我完全尊重所有人既決定

社工不如去感化吓林奠

你地唔至阻撚住曬喎
琴日元朗呃鳩啲前線走又點計
唔好以為自己係社工就啱撚曬啦
戰場最唔需要就係維穩
出面有幾個post都有前線屌你地
俾人屌完都唔明唔改 仲怪人屌你就真係冇得救

呀社工咪撚再用幫呢個字

少啲互屌
多啲理解對方, 你可以唔認同但係必須理解
依家香港係危急關頭唔該你地一人少一句
呢句說話我係同各方面講, 唔係剩係抗爭者同社工

通常幫到人嘅
係嗰個人本身幫到人，同社工身份冇關

上到連登都要俾人屌走 好慘

上面有巴打講得啱
咁高調用「社工」呢個身份出黎
然後前線準備衝個陣就開大聲公叫大家散水

好老實講 唔用粗口問候佢全家已經好比面

社工呀社工，幫咩幫，大家地位平等

我唔屌社工
但我屌你個岸鳩仔，你沖出黎搞臭社工個朵
你讀完書出黎做野先，唔好亂鳩開post，你一言一行係好大程度代表緊成行

做錯講錯都唔撚可以負評？

唔搶光環邊個得閒屌佢
被人屌返轉頭就扮委屈

連登嘅野唔使太認真
我俾人屌左幾十萬次冷氣軍師

冇衝突

琴日元朗呃鳩啲前線走又點計

仲未明??
「拖延時間比你地走」
有人話要走咩? 你地拖延乜野時間??
拖延完唔走你又唔滿意
浪費你地苦心，或者直接屌鬼

唔好要人退
唔好叫人信警察

咁已經會好多謝你地

講真琴日我睇到都o左 唔知點解會咁

因為你班撚屌社工成日係現場扮大佬！
同埋你行內有張超雄、何喜華、施麗姍呢啲撚樣損害香港人利益！

佢地唔理我地都要做，原因係社工永遠會站在雞蛋一方，會守護雞蛋

利申：同工

明既！但有時真係會好心做壞事
係咁緊張既情況一個唔覺意會害死前線

案主自決

呢樣唔buy你，佢地掛牌先幫到你地爭取時間退

作為社工，你都要明白示威者受咗咁多社會壓力，警察嘅濫暴，一波又一波嘅攻勢，佢地都好驚好攰好辛苦，會有情緒係工常 呢刻係連登佢地有理志都尚可以禮貌地傾，但係現場未必可以，你都可以多分理解

其實你地可以做物資站既保護者
好多物資組都怕俾人拉而唔敢集物資
有冇諗過前線既戰況已經係Far beyond 你地可以介入既狀態

好歡迎社工搵到係呢場革命入面既角色

咁你地就自我收皮縮返去呃funding算啦，明知自己冇存在價值仲要沖出黎柒？柒撚完又想拎光環？知唔知社工呢個職業近十年其實係完全冇人buy?

你唔好用個幫字得唔得啊？知自己定位係咩未？前線又好其他人又好，唔係你嘅client。你只需要補位配合行動。

咁你就唔好問人點解對社工反感
根本你都見到班社工有問題

明白又點？then?

社工其實要諗辦法點起場運動彰顯本身職業既價值，而唔係問人地覺得要點。

當你要問呢條問題，即係你根本就唔知「社工」起場運動既真正價值。

冷氣軍師
現場共識散水時間
想人走或者唔出手嘅前線社工

三大害

共通點都係唔想有衝突
咁已經同連登主流價值觀唔同

唔知你有冇睇727 元朗直播
到最後示威者撤退個陣，你地出黎組人鏈係幫到好多忙
再次多謝你

前線冇話退 佢地已經揸大聲公叫撒
爭取乜野時間啫 都冇話要退

你有冇睇過前線社工做乜？
佢地唔係比時間人走，而係叫警察冷靜喎！！！

咦,又分化喇?
尋晚就勇武屌和理非,今晚就屌社工?
你係分就講聲我轉達俾林奠知

多謝社工企出黎
前線有時同你地諗法唔同可能有爭拗
希望你地都企係前線角度諗同睇清楚形勢
依家呢個時刻冇得再用以前套常理去判斷
對面既係黑社智流氓,政府黑警已無合法性
你用返以前個套黎行動只係幫緊對面
總之,不分化不割蓆,大家互相合作

垣白講樓主同前線既思想唔同
樓主和理非
前線勇武
你唔可以將自己個套套落人地度
前線 上得街唔走既人一定唔會buy你個套

樓主係社工可以做既野有好多
開解唔開心既人
警察打人既時候可以阻止下

仲有上連登勿認真

社工呢啲不嬲係過街老鼠，真係拎黎柒

⋯⋯叫應該係無用
不過respect同感謝

其實大家都誤會咗樓豬了
呢個係另類放負Post黎

今日先有圖 班狗用海棉彈可以射穿鐵盾
估唔到樓主零裝 肉身擋子彈仲可以毫髮無損

唔知係咪少林寺學過金鐘罩鐵布衫

鄧炳強都係社工系畢業

寧願社工你地用香港人既身分企出黎
成日話我係社工 我係社工 咁又點

非常同意
其實唔洗太執著社工呢個身份
成為社工前都係一個香港人
做返個香港人咪得

冇人話要退
你hold住個場明示暗示前線要退
仲唔屌9你

你自己驚衝突，其他人可以唔驚

社工就係一班死左膠
一邊帶光環一邊冼鳩人

[真的反了] Big 4員工都忍唔住！！

其實你地所講緊既我真係明白 都完全同意唔應該做大台去干預你地 扮大佬 呢啲係有違我學過既野 所以我真係明 真係明 真係明 我一直都尊重你地 唔認為要干涉，更唔認為自己果套岩哂 我唔知其他同行點 但我唔想大家對社工有偏見姐

唔係話唔尊重你哋，但其實你只係社工咋，唔係神，點解要人聽你個套，d 思想又過咗時。

【最佳紀律部隊】消防員義載 同護士老婆721元朗救人

收皮啦 點解唔係反思下自己邊樣做得唔岩
你有冇client centre 呀
你明唔明前線做緊咩呀

扮晒野要youth同情返你？
自己諗下 然後成長啦

利伸 同行

應該要改口號做hit and run

無錯，大家都係為咗香港，不分化不割蓆
希望社工們可以多尊重同支持前線所做嘅決定，亦非常感謝各位社工朋友嘅幫助，千萬唔好因為網民語氣重咗而消失希望，請見諒，辛苦晒大家，香港人加油
光復香港 時代革命

但樓主開po 又話對我地灰心喎
而家屌兩句就話自己當初都o 左
真係風吹邊面就擺邊面

你唔出聲，其實就已經幫到同行

就係呢啲社工 整臭晒同行嗰朵

灰心 係因為拎個心出黎但比人屌

而o左 係因為我都唔明點解走

咪深夜就po鳩野引戰啦 6.9開始大把社工出哂奶力咁做輔導工作 咪搞臭同行個朵ok ?

真係不失為社工，最撚叻做牆頭草呃funding

暫時睇唔好出社工個朵最幫到手

樓主唔好代同行講嘢啦，求下你

唔係一句「拎個心出黎」就大撚晒
事實係你地大聲公叫人散水既行為真係極度倒米

你唔想大家對社工有偏見
首先你地要update下 思想上跟返上黎

喺上線和理非 維穩冇用
喺上線大叫自己喺社工 冇用
揸住大聲公叫人撒 冇用
亂咁呃前線撒 冇用

社工可以做既就係幫啲俾狗捉咗/同狗周旋緊既義士
幫情緒不穩既人做輔導

除此之外 你地做其他野都唔需要響朵話自己喺社工
社工都係普通人 冇光環架

不如你收聲

大家明白 我地一樣知道
記者有TVB 一樣有蘋果立場
但有時好難分 所以只可以靠你地社工自己内部諗諗佢
我知道你都好難受，但唔好灰。
示威者可以進步，社工都可以，加油。

不如樓主你都係做番文宣同心理輔導算啦
其實已經好足夠啦

唔係勇武 咪係現場以外 做你做到既事
BTW連登講野不嬲好Mean 唔好咁在意
留意番個重點就可以

利申有朋友係社工 有食煙
感激各位有幫忙既社工朋友

好心都可以做柒事嘅
你望下張超雄

你都係講緊尋日，其他日子、時間都試過要退，佢地真係要掛住先發揮到作用。

有社工勸退，一定抵屌，呢點立場我同你係一樣，但而家我quote你講緊係掛牌既問題，唔係勸退問題。

收皮啦
社工唔該做事後活動
唔好係前線阻手阻腳
好心做壞事呀屌你
明未？

如果你地認為我冒犯左你地 講錯野既 我願意道歉。

可能最近自己情緒真係不穩 sorry

好多謝社工朋友先
每次你哋幫我地出嚟交涉 其實我都好多謝你哋
呢個時候我哋想做到不割席 不分化
或者有人會對你哋有其他睇法 但請記住當你地幫我地出嚟檔 我哋會好感激你地

收皮啦，講到自己有幾高尚，麻煩落下地，冇分咩邊個為咗邊個，我地一齊為香港，啱聽咪讚，唔啱聽咪屌，你做社工豆腐做架？定有光環唔屌得？
邊個要你幫？work with your client ! not work for!

典型左膠
完

你暫時唔好睇連登，唔好覆post住，情緒不穩，講多錯多，搵行家傾下啦

同為SW grad 唔係話左兄弟各自爬山既話 我都想屌9你地班大愛左膠L
不過絕對有社工係前線無名義士 唔係fb share po/掛住社工證以為自己係天使的人
唔會一竹竿打一船人

本來想入嚟安慰你，點知見你仲柒吓柒吓唔知乜事你究竟有冇行過上前

個人認為發夢時除左見到細路俾警察拉要陪佢上警車外
其他時間真係唔係好需要去show 社工身份
係後面協調下就夠啦。。
你企前面又唔敢衝
又無人需要同社工討論戰略
係後面幫下手，做下情緒支援仲好啦。。

雖然justice 同police advocacy 係社工工作重點
但好問心，社工們咁多年都無企過出黎
依家個局面係大家有份造成既
Users 做緊野，你去煩人地做咩？？！

利申：勇武唔起企後排既垃圾社工

我都明白社工的職責係想做和事老，現場亦都兩邊都無人聽你地講冷靜d 個d 話。

但想你地諗諗：
1. 請把勇武當做想自殺的人去看待，佢地真係部份寫定左遺書，你仲用一般的社工技巧去處理又點會work 呢

2. 冷靜左，下一步呢？返屋企？勇武就係唔想返屋企，你做外展都要係街執仔啦，你有無試過/聽過陪到天光呀？

3. 對面有無人尊重你地的職業先，d 警察仲話你地係阻住佢地做野，對住絕對的狂暴，社工唔係應該先關心佢地的心理健康嗎？我相信對比上勇武已經對你地好好啦，起碼會顧你地的生死呀，要保護都會保護你地先

所以呀，諗過之後，繼續努力做自已認為啱的事，再上路吧

細個睇虎膽龍威個陣一直覺得John mcclane 呢句講得好啱

if you're not a part of the solution, you're a part of the problem

「社工」上到前線又幫唔到手可以去做後勤 / 文宣 / 心理輔導etc
而唔係拎住大聲公叫人散水

我係社工我都負評你
我哋想第一堂就教案主自決
既然佢哋唔肯走嘅，我哋做社工就應該做陪伴
而唔係似住自己有職業道德光環逼人走

原來樓主係兩年SWHD仲諗緊好冇讀樹仁Yr1咪拋個朵以為大曬先得架

連登仔一向百屌成材，有時講野可能語氣重左
，唔好咁介意 呢這運動每一個人都好重要，最緊要做好自己本分就得

渣米嗰個唔好鳩噏好冇
見到佢就火滾

社工不嬲俾人印象都係有咩事都報串叫狗搞

支持社工朋友

好撚中！等前線自己決定啦 拎哂大聲公叫人撤 你係咪社工都俾人屌啦仲要撻個朵出嚟搞臭個名

我哋社工呢行太多左膠
以前讀書嗰陣成班左膠又爭取平反64
轉個頭又介紹雨革
其實都唔知自己爭取緊啲乜

或者可以好似沙田班勇武師奶咁 屌走啲警察

講個啲你哋走啦 走咗佢哋就會散架啦個啲
等啲狗傷下自尊心都好

知道有啲社工食咗好多煙 辛苦哂
希望大家一齊搵到新定位

請謹記案主自决原則

利申:同行

講咗咁耐都未有證件

太多保守和理社工 完

上陣個title冇特別作用既話
直接用番香港人身份爭取
拎住個牌咁多制約
企撚錯晒崗位

同行表示agree

有好多嘢都唔需要表示自己職業，先可以去做
呢樣可能係好多手足現時嘅不解，就係大家點解要表明身分去傳達一d信念同呼籲
十分認同每位同工都需要係呢場運動入面，搵到自己定位
有好多同工由6月9，做網上外展、情緒支援，做左好多好多，亦係現時後勤或發夢後好需要嘅嘢
前線嘅needs未必一樣，真係想保護佢地嘅，一齊企落去

利申：同工，身邊亦有好多同工一樣，我地係社工，但亦都係一齊發夢嘅香港人

同埋冇必要講案主自決

我唔覺得出黎既香港人係案主

大家都係爭取緊同一樣野

拎住社工牌既出到黎都唔係服務緊前線

共勉

Respect 唔同崗位參與既香港人

好簡單 相信前線義士已經對企最前線叫黑警克制個女社工把聲入哂腦 佢有冇叫D義士走?

收皮啦
知唔知樓主企前線幫你地擋左幾多飛海棉彈為你地爭取時間
唔係你地一早被班龜射到變左峰巢啦

案主係我哋行內既用語
案主自決意思係講緊我哋尊重我哋服務使用者嘅意願

可能我形容得唔好 但案主自決只係形容有D前線社工忘記左要尊重當事人既選擇，而唔係強加自己個套落去人地個度

你要明點解咁多人屌先

利申勇武社工，鄙視企最後叫人散嘅和理非社工，屌你地老母，同工都要照屌

你地講完我明白多左 多謝你地既意見 我會檢視下自己 會做好啲

和理非社工係我哋呢行真係佔大多數
以前讀書嗰陣因為自己勇武所以比班人排

同事甚至係藍絲都唔出奇不過唔多 同埋多數年紀大D

不如集合班勇武社工
應該有market
順手改善下我地業界形象

樓主呢排情緒做咩事？
唔太明而家啲人唔認同「你哋」啲咩？
對社工有刻板印象係好正常
要打破偏見唔係得個講字
人久見人心啊
你落去同啲手足打好關係先再幫人啦

認同社工好關心發夢人士，但係叫人散真係

如果接受唔到 其實可以係後方支援 關顧同行人都係出一分力 唔一定要下下係前線先叫幫手

啱
我都做過tg支援同車手
唔係出嚟緩和氣氛先叫社工

比人拉左告非法集結會唔會比人釘牌?
有冇案例?

我係社工學生 幾乎次次發夢都有出黎
你把口洗唔撚洗咁臭

係 社工唔應該拎咪扮大台
但係你既批評係唔係應該對事 而唔係對人
大家都係到探索緊點樣做
你可以指出「叫人撤」呢樣野唔好
可以指出你想社工點做會幫到手
我相信一定會有人聽 大家都學緊 進步緊

但呢句車埋黎 完全係惡意針對 人
你知唔知幾多社工都比人拉左
好多都社工行得好前 只係無show身分
戴左頭盔豬嘴大家都係戰鬥緊

屌 作為一齊奮鬥左兩個月既人
見到同路人惡意中傷真係好撚灰 屌

曾健超七警案
無事

不分化，不割蓆

社工集會
拋個氣球入特首辦
寓意將個波拋俾特首

膠撚到出汁

好心做壞事
做完仲唔知嗰下戇鳩

不要再說了

香港係大家（即係包括我同你）都有份，「幫你地」「為左你地」「支持你地」真係難聽過粗口。我都係社工，有野做得唔好人地屌我地嘅，咪有則改之無則加勉，唔駛咁玻璃心，要人尊重，係用行動唔係用把口。

我諗作為同工既
呢段期間，都會問一個問題
究竟作為一個社工，我可以做乜？
個答案好難搵
不如放低個身分先
同行先係最大既能力
Be water

我成日覺得有部份同行神聖化左自己係前線既作用 好老實講 而家以黑警咁既作風 張社工委任証仲冇用過記者証 基本上佢地唔會比面我地

係 或者我初出茅廬，比呢樣野困死左，好想以社工出份力 多謝你點醒我

講緊普遍姐應該
咁社工比人印象不嬲唔好
但唔代表你係

明白你地真心想幫手，好多謝你地既付出
但希望你亦要明白 兄弟爬山 真正意義
辛苦晒大家

最後

不篤灰不割蔗不分化

有時你班社工仲激動過前線

係後方支援都係出一分力 見到前線義士情緒不穩可以關顧下佢地

可能喺呢個post裏面先搵到唔係左膠既社工
大家可以一齊圍爐取暖

你知唔知幾多社工都比人拉左
好多都社工行得好前 只係無show身分
戴左頭盔豬嘴大家都係戰鬥緊

呢個咪正確做法囉
依家又唔係屌呢啲社工
講緊啲呃鳩人撒嗰啲呀 無啦啦對號入座做乜事

社工議員只能做backup
唔好介入前線
識個社工朋友都話覺得社工管得太多
冇去到之前個社工遊行

加油啦 記得點醒埋你身邊嘅人

其實讀得做得社工或多或少都係有D左膠
但同時我地都識進化 係呢場抗爭中企係唔同崗位咁去support 同路人 去爭取社會公義

拎個心出黎幫手，就full gear去前線幫手呀，
無人會睇你有無社工牌架，但會想知有無電工木工牌多啲。
香港人無你想像中咁有問題，前線既人比後面既人更清楚自己做緊咩。
呢一個月多啲大家都心淡，係咪心淡就要係到扭計？
諗下自己係呢場運動，自己既定位係邊先。

我有去遊行支持番同工 但掉波個part 實在太膠 行完就走左

唔撚知社工係場運動上有咩實際作用過

班左膠社工淨係活係自己個世界
完全唔肯接受人哋嘅意見

真心同問
其實無都無問題，唔好為有而做太多濕鳩無謂野

社工你地角色唔應該係阻人衝
而係見到有人被拉/受傷 提供支援
特別班未成年兄弟
你地真係做少D響前線拉人鍊膠野
仲要完全唔戴裝備 博班狗唔射你地 隔一隔咁
我想講 屌你
班狗無性 無裝備射中會死人架
注意安全!!

對唔住手足
我聽朝仲要一早起身返工
雖然我呢個社工同大家一樣都俾班左膠頂撚住曬
但係見到呢個post咁多手足去屌班社工
真係覺得好對唔住大家
自己冇能力去改變佢哋
但係無論點樣，我都係會企喺大家嗰邊
尊重大家嘅決定

各有各做啦 好似張超雄咁 我讀書上佢堂覺得佢係一個好教授 好人 典型大愛左膠 係連登一定比人屌到飛起 但佢有光環 知名度 比起我地呢D默默無名既社工更有影響力 但佢真係唔適合上前線 義士大多唔信佢 冇互信又點建立關係呢

唔洗你社工去介入，你唔出現就係最大幫忙。謝謝

唔係社工幫啲大陸人攞公屋，我哋洗咁折墮？

樓主你有病就睇醫生

睇你留言， 你明咩姐 ， 咁重點講你明， 你明咩野。 又突然彈到用第三身角度話元朗睇到o 咗， 你自己咪正正做到渣住大聲公果個鳩人做嘅野

如果你真係社工， 我真係唔知你點去幫人
你地咁撚多社工， 不如一對一， 二對一去重點關注保釋出黎後嘅兄弟， 尤其係學生巴絲打！
保障佢地嘅人權，關心佢地情緒

唔撚好再係前線比我見到社工呢類物體

好 唔出現就係最大幫忙
收到

同埋你地分多啲人手去支援被捕人士好過啦

好多被捕義士可能同屋企關係緊張，要你哋做中間人
可能唔識申請法援、搵律師
可能拉過心理壓力好大
可能被拘留過程中需要支援
可能被定罪坐完出黎要搵工

我想講你地去關切被捕兄弟嘅權益， 了解佢地家庭支唔支持佢， 有冇人因財政問題令佢得唔得好嘅律師保障

咁又唔好講到冇作用
幾乎每次有人自殺都好多社工同行出黎幫手，又有不少TG有社工幫手做情緒支援

靠佢地死得啦， 不如叫班社工講到最後搵唔搵到扮自殺果個jj chan 出黎呀！！！

主要係前面黎黎去去個幾個
著住件衫寫住社工 成日阻住自己人
一味嗌撤撤撤冷靜冷靜
我見到同身邊都有社工出去幫手
主要上都係想叫某個幾名騎呢社工味騎劫
對唔住傷到自己友

之前話社工往績差係因為
政府越黎越唔聽社福界說話
好似林鄭推高退休年齡禁

btw,社工朋友辛苦哂
勇武都辛苦哂
大家各有各做

理性討論，每個人都係場運動摸索緊自己可以發揮嘅力量，我地要嘅係進步，然後一齊去成就呢場運動

搵唔到JJ chan唔係社工/幫手嘅人唔盡力，正如行動被清場唔代表前線手足唔盡力一樣，要持平

案主自決下 應該尊重前線 尊重所有參加者

我覺得社工 可以做 就係後面back up
做心靈輔導 幫大家吸下負能量
當真係清場 做人肉鏈buy time

你依個post 開黎為咩 呻？ 定自己舒服點？
唔講唔舒服？

坦白講 咁做好自私
其實你只係求心靈安慰
無必要依個時候 開一個咁嘅post
麻煩 成熟少少 尊重下自己個牌 同背後價值
都唔需要有不滿 就上黎駁翻人
你咁做 就真係令大家都唔舒服
同都無咁多人得閒屌社工

「守護孩子行動」與我的反暴力（但非反勇武）行動

今日睇到呢篇文 大家點睇？

雖然有幾個好撚勇既社工
次次危急關頭上到最前幫手擋住兼同狗講數
最後真係佢地拖到時間比手足走同拉小左人
但最近真係多左班煩到仆街既左膠社工拎咪9up

利申 就快社工畢業既勇武派
的確有以社工學生身份係閒日做backup工作
但次次野餐從無拎過呢個光環同身份出黎
今晚先係前線被包抄吸完煙

致各位mon緊post嘅社工朋友:
呢個post指係針對某部份未跟得上運動進化嘅社工，並唔係針對整個行業，切勿比部分意見影響自己情緒，由其呢幾個月三毛活躍時段。

暫時意見都係希望大家係職能上緊守崗位，first aid/教會朋友/社工 係運動嘅貢獻係有絕對嘅地位，要搞清楚連登仔唾罵嘅係干預運動嘅行為，參考完意見改進就ok啦，一直以嚟運動都係因此而進步

上連登勿認真，人生攻擊嘅野睇下就算
跟上主流，堅守崗位，唔好灰心，不分化

至少係我認識嘅社工朋友入面，全部都係抱有熱誠 積極發夢 無條件支持示威者嘅人

社工做返樹窿同心理輔導就夠，要上前線唔好亂叫人走唔該

大家唔好因為 727 728 遇到挫折

就搵同路人出氣

如果社工係同路人
大家不割𥱊 不分化

不割席

持平？
佢地內部社工間果d fact check流到呢
果時想搵究竟邊個話接頭到jj chan個社工出黎
結果呢， 駁上駁左幾轉都搵唔到， 個個都話fc 左 好似出自社工把口就係可靠保證

根本佢地自己做壞自己在先， 所謂大愛令部份社工連根本常識都唔顧

『推上熱門』

前線有野講

屌你老母，我識個班社工frd，成班垃圾，無出過聲，扮中立，定驚得罪朋友，各有特式，一定唔係個個係咁，但我識個堆真係垃圾，讀個陣懶有理想，收撚皮啦

社工有邊次抗爭自己成功？有邊次擺工多過2%人擺工？社工叫人做自己又做唔到，最重要番工，響所有專業職系社工就最廢，當年經濟差，全香港公務員一齊減人工共渡時艱，得社工係減左無加番，所有都加番，社工自己出左咩聲？永遠比人蝦到上心口就終極和理非，咪笑死人啦，你叫人退，但一次都無叫人衝，永遠退就有用啦，一係實在地做文宣算啦，理掂自己先啦，自己上jump睇下，同政府又脫左勾，讀完出黎萬三四蚊的工都仲有請緊，一筆過撥款搞左咁耐都未成工，你成功過咩，每年叫人投白票，笑笑口又過一年，為社會發聲，笑死人咩

咁你就咪對號入座啦
做社工做到你心靈咁撚脆弱咪鬼做
呢行唔啱你
個個手足比曬advise又當睇唔到

社工朋友
前線係比較燥d 請見諒

我like呢個

明白立場就咪拉後腳啦

最緊要知道自己既角色係啲咩
處理啲想自殺既手足的確係要靠社工
但唔好覺得樣樣都要關自己事，咁樣會變到成個大台咁
去做啲自己唔專既野咪盞阻住人地比人屌

其實運動到左呢一刻

社工個core value 已經同抗爭者唔同

社工係生命安全行先 佢地連命都可以唔要

作為一個社工, 我地要諗方法點樣可以over arching 到兩者

其實要尊重佢地就夠

make sure佢地係fully aware of 一切行動後果而佢地都明白

之後就要放手

推

自推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿

點解要標榜「社工」嘅身份？
你做緊乜野發揮緊你「社工」嘅角色？
如果前線衝緊你叫人散咁同維穩有咩分別？

前線嘅方法如果同你嘅諗法有分別嘅時候
不如放低你「社工」嘅身份諗下點解前線要堅持
而唔喺要人地跟你「社工」嘅方式去抗爭

「社工」只係一個身份
所謂core value唔喺你獨有
唔會因為「社工」嘅身份令到你同大家有咩分別
唔喺針對「社工」亦唔需要標榜喺定唔喺社工
It's what you do defines you.

你用你嘅方法去為公義發聲嘅同時
亦請尊重其他抗爭者

冇需要掛牌，然後組織一班社工喺前面
要退有冇一班所謂社工喺前面都係咁退

Ching唔使燥
高登連登一向係好憎社工，呢個傳統起碼十幾年以上
同倫敦金傳銷狗並列
搬社工title 上連登預左人屌

加上示威現場其實唔太需要社工
用個人身分參與都冇太大分別
睇開啲

但社工的確是被政府視為維穏既工具喎